其實一個國家啲人嘅性格偏向會唔會取決於佢地嘅語言？

睇到個post話日本人其實好負面/雙面人格
會唔會關佢地語言事

日文句句都好禮貌客氣，就算鬧都係用字好輕，令到日本人真係想爆人𠴱陣又表達唔到，谷下谷到咁

相反睇香港鬧爆人時，可以話到連人地祖宗搬埋出山墳，十分舒壓

同意，D人成日話香港人無禮貌，唔友善，可能都係因為廣東話好少客氣嘅說話，又無類似敬語嘅野，所以我地表達唔到

會唔會係文化影響語言多d?
例如德文好嚴謹係因為德國文化嚴謹？

你意思係文化影響人嘅性格
如果係嘅，我唔否認
但我意思想話用口表達得到愈多，個人性格扭曲情況相對會比較低，所語言限制左某啲人嘅表達，令到佢地性格扭曲

同意，相反佢地民族既性格會令到佢地側向講咩語言。俄羅斯啲戰鬥民族講句你好都好似想殺哂你全家咁。不過同時間北方種族就係咁既性格，如果唔係成吉思汗點會打到去歐洲。

大阪人vs東京人
支那大陸人vs台灣人
語言只係載具

完全唔關事
廣東話以直古漢語不嬲都好多敬語
只係你唔識唔用
好似依家啲人用蝗語用打造、優化一樣
劣幣驅逐良幣

潛意識上到底有無影響

要高手出招

中文敬語

講清楚啲好崰
語言係文化嘅載具

呢啲都唔係廣東話嚟嘅